<resources>
    <string name="app_name">My Jepara</string>
    <string name="place_name">Nama Tempat</string>
    <string name="location">Lokasi</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="facilities">Fasilitas</string>
    <string name="highlight">Sorotan</string>
    <string name="share">Bagikan</string>
    <string name="detail_tour">Detail Wisata</string>"
    <string name="back">Kembali</string>
    <string name="about_me">Tentang Saya</string>
    <string name="profile_image">Foto Profil</string>
    <string name="user_name">Salma Apriliamatul Fitri</string>
    <string name="user_npm">3622110003</string>
    <string name="user_prodi">Sistem dan Teknologi Informasi</string>
    <string name="user_faculty">SAINTEK</string>
    <string name="user_campus">UNIVERSITAS IVET SEMARANG</string>


    <string-array name="data_name">
        <item>Air Terjun Songgo Langit</item>
        <item>Jepara Ourland Park</item>
        <item>Banyu Anjlok</item>
        <item>Bukit Bejagan</item>
        <item>Hutan Sreni</item>
        <item>Benteng Portugis</item>
        <item>Pantai Kartini</item>
        <item>Pantai Bandengan</item>
        <item>Museum Kartini</item>
        <item>Karimunjawa</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_location">
        <item>Desa Bucu, Kecamatan Kembang, Jepara</item>
        <item>Pantai Mororejo, Jepara</item>
        <item>Desa Clering, Kecamatan Donorojo</item>
        <item>Desa Tempur, Kecamatan Keling</item>
        <item>Desa Bategede, Kecamatan Nalumsari</item>
        <item>Kecamatan Donorojo, Jepara</item>
        <item>2,5 km dari pusat kota Jepara</item>
        <item>7 km dari pusat kota Jepara</item>
        <item>Pusat kota Jepara</item>
        <item>Laut Jawa, 80 km di utara Jepara</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Air Terjun Songgo Langit adalah destinasi wisata alam yang terletak di Desa Bucu, Kecamatan Kembang, Jepara. Air terjun ini memiliki ketinggian sekitar 80 meter dengan lebar aliran sekitar 2 meter. Dikelilingi oleh vegetasi hijau dan suasana pegunungan yang sejuk, Songgo Langit menawarkan pengalaman wisata yang menyegarkan jauh dari hiruk-pikuk perkotaan. Nama “Songgo Langit” berasal dari bahasa Jawa yang berarti “penyangga langit.” Dinamai demikian karena tebing tinggi tempat air terjun ini berada seolah-olah menyangga langit. Pengunjung yang datang ke sini akan disuguhi pemandangan indah dari derasnya air yang mengalir deras ke sungai di bawahnya. Akses menuju Air Terjun Songgo Langit memerlukan perjalanan trekking singkat yang melewati jalur alami, memberikan kesempatan bagi pengunjung untuk menikmati hutan yang masih asri dan aliran sungai yang jernih. Sepanjang perjalanan, udara segar dan suara gemericik air menjadi teman yang menenangkan. Saat mencapai lokasi air terjun, pengunjung dapat merasakan dinginnya percikan air yang membawa sensasi relaksasi. Fasilitas di sekitar Air Terjun Songgo Langit sudah cukup memadai dengan adanya tempat parkir, warung makan sederhana, dan toilet. Untuk pengunjung yang ingin merasakan pengalaman lebih mendalam, area ini juga cocok untuk piknik bersama keluarga atau teman. Ada mitos yang beredar di kalangan penduduk setempat bahwa air di sini membawa keberuntungan dan kesehatan bagi siapa saja yang mandi di bawahnya. Daya tarik lain dari Songgo Langit adalah fenomena pelangi yang sering muncul ketika matahari bersinar terang dan mengenai percikan air. Pengunjung disarankan untuk datang pada pagi hari agar bisa menikmati suasana yang lebih tenang dan menyaksikan fenomena alam ini. Selain sebagai objek wisata alam, Songgo Langit juga menjadi bagian dari budaya lokal. Setiap tahun, beberapa acara ritual adat digelar di sekitar air terjun, seperti "sedekah bumi," untuk memohon berkah dan kelestarian alam. Hal ini menjadikan Air Terjun Songgo Langit tidak hanya sebagai tempat rekreasi, tetapi juga sebagai simbol spiritual dan budaya bagi masyarakat sekitar.</item>
        <item>Jepara Ourland Park (JOP) adalah taman rekreasi terbesar di Jepara, menawarkan perpaduan antara wahana air dan darat dengan konsep yang modern. Terletak di kawasan Pantai Mororejo, JOP menjadi salah satu destinasi favorit bagi keluarga yang ingin menikmati liburan menyenangkan. Dibangun di atas lahan seluas lebih dari 11 hektar, taman ini dilengkapi dengan berbagai atraksi menarik, mulai dari waterpark, taman bermain, hingga wahana petualangan. Waterpark di JOP menjadi salah satu daya tarik utama, dengan berbagai macam seluncuran air, kolam ombak buatan, dan area bermain air yang cocok untuk segala usia. Kolam renang dengan desain modern ini juga dilengkapi dengan fasilitas keamanan seperti penjaga pantai dan pelampung untuk anak-anak, menjadikan JOP tempat yang aman untuk bermain air. Selain wahana air, Jepara Ourland Park juga memiliki beragam atraksi darat yang tidak kalah menarik. Di sini, pengunjung bisa mencoba wahana seperti go-kart, flying fox, atau naik perahu di danau buatan yang ada di dalam taman. Untuk anak-anak, terdapat taman bermain dengan berbagai peralatan permainan yang aman dan menyenangkan. JOP juga menyediakan berbagai restoran dan kafe untuk bersantai setelah lelah bermain. Suasana taman yang hijau dan segar menambah kenyamanan pengunjung, serta pemandangan langsung ke pantai yang bisa dinikmati dari beberapa titik di dalam taman. JOP juga sering mengadakan acara hiburan, seperti konser musik dan pertunjukan seni yang menjadikan suasana semakin meriah, terutama di musim liburan. Bagi pengunjung dari luar kota, Jepara Ourland Park juga dilengkapi dengan penginapan di dekatnya, sehingga memudahkan wisatawan yang ingin berlibur lebih lama. Dengan fasilitas lengkap dan wahana yang beragam, JOP menjadi destinasi wisata yang cocok untuk semua kalangan, mulai dari anak-anak hingga orang dewasa.</item>
        <item>Banyu Anjlok adalah destinasi wisata yang menawarkan kombinasi antara keindahan air terjun dan pemandangan alam yang masih alami. Terletak di Desa Clering, Kecamatan Donorojo, Banyu Anjlok belum sepopuler beberapa destinasi wisata lain di Jepara, tetapi pesonanya tidak kalah memukau. Nama "Banyu Anjlok" berasal dari bahasa Jawa yang berarti air jatuh, merujuk pada air terjun kecil yang mengalir dari ketinggian menuju kolam alami di bawahnya. Banyu Anjlok dikelilingi oleh vegetasi hijau yang subur dan suasana pegunungan yang menyejukkan. Pengunjung yang datang ke sini akan merasa seolah-olah sedang berada di surga tersembunyi, jauh dari keramaian dan polusi kota. Aliran air yang jernih dan segar sangat cocok untuk berenang atau sekadar bermain air di kolam alami yang terbentuk di dasar air terjun. Untuk mencapai lokasi Banyu Anjlok, pengunjung harus menempuh perjalanan trekking melewati jalur berbatu dan hutan yang rimbun. Meskipun perjalanannya cukup menantang, pemandangan yang disuguhkan di sepanjang jalan membuat segala usaha terasa sepadan. Sesampainya di Banyu Anjlok, pengunjung akan disambut oleh pemandangan air terjun yang menakjubkan dan suasana yang damai. Banyu Anjlok juga sering dikunjungi oleh pecinta fotografi karena lanskapnya yang dramatis. Air terjun yang jatuh dari tebing tinggi dengan latar belakang pepohonan hijau menciptakan komposisi visual yang sempurna untuk diabadikan. Pengunjung yang datang ke sini disarankan membawa bekal makanan dan minuman sendiri, karena fasilitas di sekitar air terjun masih sangat minim.</item>
        <item>Bukit Bejagan merupakan salah satu destinasi wisata alam di Jepara yang menawarkan pemandangan perbukitan yang memukau. Terletak di Desa Tempur, Kecamatan Keling, Bukit Bejagan telah menjadi tempat favorit bagi para penggemar trekking dan pendaki pemula. Ketinggian bukit ini memungkinkan pengunjung untuk menyaksikan pemandangan panorama yang menakjubkan, termasuk hamparan sawah, hutan, dan pegunungan di kejauhan. Trekking menuju puncak Bukit Bejagan tidak terlalu sulit, sehingga cocok untuk semua kalangan. Jalur menuju puncak sudah cukup jelas, meskipun ada beberapa bagian yang cukup menantang terutama bagi pendaki yang belum berpengalaman. Selama perjalanan, pengunjung akan melewati ladang pertanian milik penduduk setempat, dan jika beruntung, dapat bertemu dengan petani lokal yang ramah dan siap berbagi cerita tentang kehidupan mereka di desa. Sesampainya di puncak, pengunjung akan disambut dengan pemandangan yang luar biasa. Pada pagi hari, kabut tipis sering menutupi lembah, menciptakan suasana magis yang sangat indah. Pemandangan matahari terbit atau terbenam dari Bukit Bejagan juga menjadi daya tarik utama, dengan langit yang berubah warna dari oranye ke merah muda dan ungu. Bukit Bejagan tidak hanya menawarkan keindahan alam, tetapi juga memberikan pengalaman spiritual bagi sebagian pengunjung. Beberapa titik di bukit ini dianggap memiliki energi spiritual yang kuat, sehingga sering dijadikan tempat meditasi oleh penduduk setempat. Dengan suasana yang tenang dan damai, Bukit Bejagan menjadi tempat yang sempurna untuk melepaskan diri dari rutinitas dan menikmati keindahan alam yang menenangkan.</item>
        <item>Hutan Sreni merupakan destinasi wisata alam yang terletak di Desa Bategede, Kecamatan Nalumsari, Jepara. Dikenal dengan udara sejuk dan pemandangan hutan pinus yang menakjubkan, Hutan Sreni menjadi tempat yang cocok untuk mereka yang ingin berwisata alam sekaligus menikmati ketenangan di tengah hutan yang masih alami. Hutan ini berada di kawasan lereng Gunung Muria dengan ketinggian sekitar 800 meter di atas permukaan laut, memberikan suasana pegunungan yang khas. Dengan luas yang cukup besar, Hutan Sreni memiliki jalur-jalur trekking yang cocok untuk pengunjung yang senang berjalan kaki atau hiking. Jalur trekking di sini menawarkan pemandangan yang indah, mulai dari deretan pohon pinus yang menjulang tinggi, semak-semak hijau, hingga aliran sungai kecil yang jernih. Di beberapa titik, pengunjung juga bisa menikmati pemandangan lembah dan hamparan hutan yang terlihat dari ketinggian. Tidak jarang pengunjung mendapati satwa liar kecil seperti burung dan kupu-kupu yang menambah keindahan suasana alam. Fasilitas yang tersedia di Hutan Sreni cukup memadai, seperti tempat istirahat, area parkir, dan warung-warung kecil yang menjual makanan dan minuman sederhana. Di tengah hutan juga terdapat beberapa spot foto yang dirancang untuk menarik perhatian wisatawan, seperti ayunan di antara pepohonan pinus dan menara pandang. Selain itu, ada juga area perkemahan yang sering digunakan oleh komunitas pencinta alam untuk berkumpul dan mengadakan acara camping. Pengunjung yang datang ke Hutan Sreni biasanya juga bisa menikmati kegiatan lain seperti bersepeda gunung atau sekadar berfoto dengan latar belakang hutan pinus yang asri. Dengan suasana yang tenang dan udara yang segar, Hutan Sreni sangat cocok untuk melarikan diri dari keramaian kota dan menikmati kedamaian alam.</item>
        <item>Benteng Portugis adalah salah satu situs bersejarah yang berada di Kecamatan Donorojo, Kabupaten Jepara. Dibangun pada abad ke-17 oleh bangsa Portugis, benteng ini memiliki nilai sejarah yang sangat penting sebagai simbol dari masa kolonial di wilayah pesisir utara Jawa. Letaknya yang strategis di atas bukit memberikan pemandangan spektakuler ke arah Laut Jawa dan Pulau Mandalika, yang berada tak jauh dari benteng ini. Benteng Portugis sendiri tidak terlalu besar, namun memiliki arsitektur yang kokoh dengan tembok-tembok batu yang tebal. Sebagian besar bangunan benteng sudah mengalami kerusakan akibat usia dan kurangnya pemeliharaan, namun aura sejarah yang terasa masih sangat kuat di sini. Pengunjung yang datang bisa menyaksikan sisa-sisa bangunan serta meriam yang dipasang di sisi-sisi benteng untuk mempertahankan wilayah ini dari serangan musuh. Selain menyajikan wisata sejarah, Benteng Portugis juga menawarkan pemandangan alam yang luar biasa. Dari puncak benteng, pengunjung bisa melihat hamparan laut biru dan deretan bukit hijau di sekitar benteng. Pemandangan Pulau Mandalika yang berada di seberang laut menambah daya tarik tempat ini, dan pengunjung juga bisa menyewa perahu untuk berkunjung ke pulau tersebut. Benteng Portugis kini telah menjadi objek wisata yang dikelola oleh pemerintah daerah dengan fasilitas pendukung seperti area parkir, toilet, dan warung-warung makan di sekitarnya. Meskipun tidak sebesar benteng lain di Indonesia, Benteng Portugis memiliki daya tarik tersendiri bagi mereka yang ingin menjelajahi sisi sejarah dan keindahan alam Jepara.</item>
        <item>Pantai Kartini adalah salah satu destinasi wisata pantai paling terkenal di Jepara, yang memiliki sejarah erat dengan R.A. Kartini, pahlawan emansipasi wanita Indonesia yang lahir di Jepara. Pantai ini terletak sekitar 2,5 km dari pusat kota Jepara, sehingga mudah dijangkau oleh wisatawan. Dengan garis pantai yang panjang dan pasir yang lembut, Pantai Kartini menjadi tempat yang cocok untuk liburan keluarga. Pantai ini memiliki berbagai fasilitas wisata yang menarik, salah satunya adalah Kura-Kura Ocean Park, sebuah akuarium besar berbentuk kura-kura yang menjadi ikon Pantai Kartini. Di dalamnya, pengunjung bisa melihat berbagai jenis ikan laut, terumbu karang, serta makhluk laut lainnya. Ini menjadikan Pantai Kartini tempat yang edukatif dan menyenangkan, terutama bagi anak-anak. Selain itu, Pantai Kartini juga menawarkan berbagai aktivitas rekreasi seperti bermain pasir, berenang, atau menyewa perahu untuk mengelilingi pantai. Terdapat juga fasilitas hiburan lain seperti wahana permainan anak-anak, taman bermain, dan area bersepeda. Di pantai ini juga terdapat dermaga yang menjadi pintu gerbang bagi wisatawan yang ingin berlayar ke Kepulauan Karimunjawa. Dengan suasana yang tenang dan fasilitas yang lengkap, Pantai Kartini menjadi pilihan yang sempurna untuk menikmati keindahan pantai sembari mengenang sejarah pahlawan wanita Indonesia. Pantai ini juga sering dijadikan tempat perayaan dan festival lokal, yang menambah daya tarik bagi wisatawan.</item>
        <item>Pantai Bandengan, yang juga dikenal sebagai Pantai Tirto Samudro, adalah destinasi wisata pantai lain yang terkenal di Jepara. Terletak sekitar 7 km dari pusat kota, pantai ini menawarkan pemandangan pasir putih yang bersih dan air laut yang jernih. Dengan ombak yang relatif tenang, Pantai Bandengan sangat cocok untuk berbagai kegiatan seperti berenang, bermain voli pantai, atau bersantai di tepi pantai. Pantai ini memiliki garis pantai yang luas, sehingga pengunjung bisa menikmati suasana pantai tanpa merasa terlalu ramai, terutama saat musim liburan. Salah satu daya tarik utama Pantai Bandengan adalah sunset-nya yang menakjubkan. Banyak pengunjung yang datang khusus pada sore hari untuk menyaksikan pemandangan matahari terbenam yang spektakuler di ufuk barat. Fasilitas di Pantai Bandengan cukup lengkap, mulai dari area parkir yang luas, toilet umum, hingga warung-warung makan yang menawarkan hidangan seafood segar. Pengunjung juga bisa menyewa sepeda atau ATV untuk berkeliling pantai, serta perahu atau jet ski bagi mereka yang ingin lebih berpetualang di laut. Pantai Bandengan memiliki hubungan sejarah yang menarik dengan R.A. Kartini, karena pantai ini merupakan salah satu tempat favorit Kartini saat kecil. Dengan pemandangan alam yang indah dan suasana yang tenang, Pantai Bandengan menawarkan pengalaman liburan yang menyenangkan sekaligus bersejarah.</item>
        <item>Museum Kartini adalah tempat wisata edukatif yang terletak di pusat kota Jepara, didedikasikan untuk mengenang jasa-jasa R.A. Kartini, pahlawan wanita Indonesia yang memperjuangkan hak-hak perempuan. Museum ini didirikan di tempat yang dulu menjadi rumah tinggal Kartini dan keluarganya, dan menjadi saksi bisu dari perjuangan Kartini dalam menulis surat-surat yang menginspirasi banyak perempuan. Di dalam Museum Kartini, pengunjung bisa melihat berbagai artefak dan memorabilia yang berkaitan dengan kehidupan Kartini, seperti peralatan rumah tangga, pakaian, buku-buku, serta surat-surat asli yang ditulis oleh Kartini. Koleksi di museum ini membantu pengunjung memahami lebih dalam tentang kehidupan Kartini dan perannya dalam perjuangan emansipasi wanita. Museum ini juga memiliki area yang menampilkan sejarah Jepara, termasuk perkembangan seni ukir yang menjadi ciri khas kota ini. Dengan arsitektur bangunan yang klasik dan suasana yang tenang, Museum Kartini menjadi tempat yang sempurna untuk belajar tentang sejarah dan menghargai jasa-jasa salah satu pahlawan nasional Indonesia.</item>
        <item>Karimunjawa adalah sebuah kepulauan yang terletak di Laut Jawa, sekitar 80 km di utara Jepara. Terdiri dari 27 pulau, Karimunjawa adalah surga bagi pecinta pantai dan laut. Pulau–pulau ini terkenal dengan pantai pasir putih yang indah, air laut yang jernih, serta terumbu karang yang kaya akan kehidupan bawah laut. Karimunjawa merupakan bagian dari Taman Nasional Karimunjawa, yang dikelola untuk melindungi ekosistem laut dan darat di kawasan ini. Di Karimunjawa, wisatawan dapat menikmati berbagai aktivitas laut seperti snorkeling, diving, atau sekadar bersantai di tepi pantai. Terumbu karang yang masih alami menjadi rumah bagi berbagai spesies ikan tropis dan biota laut lainnya, menjadikan Karimunjawa salah satu destinasi favorit bagi penyelam. Beberapa pulau di Karimunjawa juga menawarkan pengalaman menginap di penginapan tepi pantai, memungkinkan pengunjung menikmati keindahan alam dari pagi hingga malam. Selain keindahan alam bawah laut, Karimunjawa juga memiliki hutan mangrove yang bisa dieksplorasi. Pengunjung bisa berjalan di atas jembatan kayu yang dibangun melintasi hutan mangrove sambil menikmati pemandangan alam yang tenang dan udara segar. Di beberapa pulau, pengunjung juga bisa melihat penangkaran hiu dan berenang bersama mereka. Akses ke Karimunjawa dapat ditempuh dengan beberapa cara. Umumnya, wisatawan akan memulai perjalanan mereka dari Pelabuhan Kartini di Jepara. Dari pelabuhan ini, terdapat beberapa pilihan transportasi laut, seperti kapal cepat dan kapal ferry. Kapal cepat biasanya memakan waktu sekitar 2–3 jam untuk mencapai Karimunjawa, sementara kapal ferry memerlukan waktu sekitar 5 jam. Bagi mereka yang lebih memilih perjalanan udara, Bandara Dewadaru di Pulau Kemujan melayani penerbangan dari beberapa kota besar, seperti Semarang dan Surabaya. Dengan pesawat, perjalanan menuju Karimunjawa menjadi lebih cepat dan nyaman, dengan waktu tempuh sekitar 30 sampai 45 menit. Sesampainya di Karimunjawa, pengunjung akan disambut dengan keindahan alam yang memesona. Kepulauan ini memiliki suasana tropis yang kental, dengan pohon kelapa yang melambai di tepi pantai, suara ombak yang menenangkan, serta udara segar yang membuat pengunjung merasa nyaman. Salah satu daya tarik Karimunjawa adalah penginapan yang bervariasi, mulai dari homestay sederhana hingga resort mewah. Banyak penginapan yang terletak langsung di tepi pantai, sehingga wisatawan dapat menikmati pemandangan laut dan matahari terbenam dari kamar mereka.</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_facilities">
        <item>Tempat parkir, warung makan, toilet</item>
        <item>Waterpark, go-kart, flying fox, restoran, kafe, penginapan</item>
        <item>Minim fasilitas, disarankan membawa bekal sendiri</item>
        <item>Jalur trekking, tempat istirahat sederhana</item>
        <item>Tempat perkemahan, jalur trekking, warung kecil</item>
        <item>Area parkir, toilet, warung makan</item>
        <item>Kura-Kura Ocean Park, taman bermain, dermaga</item>
        <item>Warung makan, area parkir, penyewaan sepeda dan ATV</item>
        <item>Artefak, pameran sejarah, pameran seni ukir</item>
        <item>Penginapan, snorkeling, diving, kapal ferry</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_highlight">
        <item>Pemandangan alam yang sejuk, trekking singkat</item>
        <item>Waterpark dengan seluncuran dan kolam ombak</item>
        <item>Air terjun alami, kolam renang alami</item>
        <item>Pemandangan sawah dan pegunungan dari puncak</item>
        <item>Hutan pinus dan jalur trekking indah</item>
        <item>Pemandangan laut dan Pulau Mandalika</item>
        <item>Kura-Kura Ocean Park, pantai pasir lembut</item>
        <item>Sunset yang menakjubkan, pasir putih</item>
        <item>Koleksi sejarah R.A. Kartini dan seni ukir</item>
        <item>Snorkeling dan diving di laut jernih</item>
    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/songgo_langit</item>
        <item>@drawable/jop</item>
        <item>@drawable/banyu_anjlok</item>
        <item>@drawable/bukit_bejagan</item>
        <item>@drawable/hutan_sreni</item>
        <item>@drawable/benteng_portugis</item>
        <item>@drawable/pantai_kartini</item>
        <item>@drawable/pantai_bandengan</item>
        <item>@drawable/museum_kartini</item>
        <item>@drawable/karimunjawa</item>
    </integer-array>


</resources>